<23條分拆上市> 警方 700頁文件詳列陳浩天一言一行 受訪參選 派傳單 變民族黨罪狀

警700頁文件詳列陳浩天一言一行
受訪 參選 派傳單 變民族黨罪狀

【本報訊】港府日前突引用《社團條例》取締提倡港獨的香港民族黨，但保安局長李家超拒交代理據。民族黨召集人陳浩天昨晚公開警方提供文件，揭露警方指控該黨涉危害國家安全、推動港獨的「罪行」，原來是指高調受訪、參選立會、聲稱滲透警隊及公務員、要與外國組織合作圍堵中國；連到學校派單張擺街站，警方也認為是縝密計劃實現港獨行動需即時取締。法律學者質疑警方理據牽強，人權組織更直指如「砌生豬肉」。

記者：呂浩然 姚國雄

民族黨召集人陳浩天、發言人周浩輝及多名成員前年落區宣傳。

陳浩天昨晚在社交網上載警察牌照科日前向他提供多達約700頁文件，陳昨接受傳媒訪問時稱，包括他及民族黨自2016年創黨到近期的一言一行，「包括我哋一啲街站，或者當其時我參選立法會，亦都包括我去台灣嘅幾次活動」。文件亦包括一封由警方助理社團事務主任給予保安局長的信，提及警方認為有強烈和充足理據要民族黨即時停止運作的理據，指民族黨創立以來，陳浩天和發言人周浩輝透過公開政治宣傳來積極地建立主張港獨的基礎，例如高調地接受傳媒訪問、嘗試將一間公司改名為香港民族黨，參選2016年立法會選舉期間，又提透過合法與非暴力手段實現分裂香港。

除上述理據，警方又指陳浩天在立會選舉後透過街站宣傳和滲透到學校派單張，又成立自由印太聯盟，提出周邊地區要聯手圍堵中國。警方認為上述事件反映民族黨有縝密計劃，在不同階段用不同策略去在本地和海外實現港獨，認為即使未形成奪權政治運動及即時威脅，亦應採取預防措施禁制民族黨。

「23條分拆上市」

陳浩天昨日接受電台訪問稱，警方曾估計民族黨黨員數目為10人以上、100人以內，然而他未有確認警方的估計，強調「大家唔應該太過從法律角度去睇呢件事。我覺得呢件事其實係政治事件」，質疑港府要為23條立法有很大阻力、顧慮或政治考量，故此以今次做法來打壓，顯示不用為23條立法，「佢哋已經可以做到23條嘅效果，或者叫做分拆上市」。
香港人權監察總幹事羅沃啟指，警方將一普通市民的個人表達、結社等串連在一起，無限引伸至危害國家安全，而至今對方並無任何暴力行為，即使警方指陳浩天加入自由印太聯盟，這也是他個人的結社自由：「我仲以為警方發現咗佢（陳浩天）有個軍火庫，佢（陳浩天）派單張，呢啲係和平主張……佢冇做到任何非法嘅嘢」。羅指警方做法是以言入罪，「呢個係典型嘅政治迫害，同喺大陸砌人生豬肉有乜嘢分別？」他指一定會將向聯合國報告今次事件。
港大法律系首席講師張達明指，警方的理據似乎僅針對陳浩天言論，惟陳未有鼓吹暴力或實際行動，其理據「有啲牽強」。
<蘋果>

支持警方依法高調取締拉人